告急！！！29號自動通過 海濱要變做軍事碼頭！！！

唔係好知發生咩事既巴打麻煩睇睇呢幾條link

1994
中英兩國訂立《軍事用地協議》，列明在中環新填海區預留150米海岸線作回歸後興建「軍用碼頭」，但並無提及在中環海濱劃出「軍事用地」。

2000
政府制訂首份涵蓋中環新填海區的規劃圖，將中環海濱全部劃作「休憩用地」，只在海岸線上標明「軍事碼頭(有待詳細設計) 」。

2002
政府向立法會就中區填海計劃申請撥款，包括興建軍用碼頭所需款項，但從未提及在中環海濱劃出「軍事用地」。此後政府一直承諾「還港於民」，中環海濱向市民開放，碼頭只供解放軍間歇使用。

2011
政府完成《中環新海濱城市設計研究》，包括軍用碼頭設計，在年底向立法會匯報。

2012
政府於年初第七次修訂中區規劃圖，仍然將中環海濱全部劃作「休憩用地」。在未獲城規會批准的情況下，於年底動工興建四座軍用碼頭設施。

2013
在從未諮詢公眾的情況下，政府於2月15日刊憲，把中環海濱三萬多平方呎核心地段永久劃作「軍事用地」。4月21日，陳茂波在網誌上首次披露政府會將碼頭移交解放軍管理，意味中環海濱的核心地段將由解放軍按照《註軍法》而非本港法律管轄。

騙地謊言 Government's five deadly sins

1. 曲解協議
中英協議只要求英方在香港回歸時預留150米海岸線興建軍用碼頭，但梁振英政府卻曲解為劃出三萬多平方呎永久軍事用地給解放軍管轄。

2. 亂搬龍門
自2000年起政府規劃圖一直將中環海濱劃作休憩用地，陳茂波今年二月突然改劃作軍事用地卻聲稱已諮詢多年，反指市民搬龍門。

3. 違反承諾
政府為了在中區填海，一直聲稱還港於民，建設世界級海濱，現在卻違反承諾以解放軍優先，更違反城規條例和保護海港條例的精神。

4. 公權盡喪
政府聲稱軍事用地會在部分時段開放給公眾使用，即使實行，市民在中環海濱喪失公民權利，任何活動或集會均需經解放軍批准。

5. 法網陷阱
根據中央頒佈的《駐軍法》，解放軍執行職務時不受香港法院管轄，所以中環海濱的軍事用地隨時會變成陷阱，令市民誤墮「大陸法網」，無法得到香港法律保障。

今日唔覺唔覺忙緊嘅時候俾佢休咗會 搞到29號自動通過
幫幫手 香港人真係好唔得閒

我啲嘢都係係入面cope 見冇咩人出post 但真係好告急
！！！！

［立會直播post2］建制派休會辯論碼頭, 及投票星期六活動

推

Oh..no...咁我地可以點？

點呀呢個政府…

幫幫手有冇計仔

help

推！

Damn呢件事我哋究竟可以做啲咩！！個政府真係痴咗線

屌⋯⋯
推

我除咗推post 唔知可以做啲咩

但一定唔可以俾佢自動生效

有咩做到？

除非29前可以再開會

冇辦法
成件事合哂程序
你敢衝直接屈你衝擊軍營打你靶

屌

冇啦啦香港又冇左忽

得罪講句 反送濱仲難打過反送中
班藍絲死廢老不知幾撚想老解黎香港駐守
再對住沉船號打飛機 中國強大了

推
真係好撚唔得閒

尋日嘅事令大家好攰 但宜家仲有另一件事要搞

但29號前 可唔可以做啲嘢

要泛民做野!

都唔夠人

不如炸咗塊地佢啦

有冇得用軍事用地協議去反

推

可以點做

推
今日示威 要加埋
反對割讓中環

要整多d 回響
好多香港人仲未知咩事

其實佢係跟晒程序 開唔到會於是自動生效

就算係咁都要行動架啦
因為香港大部分人都唔知有咁既事

推
有冇方法可以拆解

ins

1. 曲解協議
中英協議只要求英方在香港回歸時預留150米海岸線興建軍用碼頭，但梁振英政府卻曲解為劃出三萬多平方呎永久軍事用地給解放軍管轄

英國佬屌你

做香港人仲要先天下之憂而憂
呢啲原本係官做既野點解要俾市民做

不合作阻礙佢地改建

但已經變咗老解地頭

5. 法網陷阱
根據中央頒佈的《駐軍法》，解放軍執行職務時不受香港法院管轄，所以中環海濱的軍事用地隨時會變成陷阱，令市民誤墮「大陸法網」，無法得到香港法律保障

推啊!!!!暫時阻到一條 都要阻埋第二條 陸續有嚟啊香港人

好像已經太遲 會自動通過 但係可唔可以司法覆核 delay件事？

呢條冚家產，瞓醒就搞搞震！

圍垃會冇用㗎喇，圍海皮啦！
LM睇支軍出坦克車「鎮壓」。

呢個我唔知 有冇巴打熟程序嘅可以幫手度下

唔該手足 留意下

CLS

無野可以做
打贏g20再直接獨立

可以點做先

呢啲而家有人理既咩？而家只會睇衝呢個字，仲有果五點要求，其他只視為分化。

（要法庭批)個 臨時禁制令 / injunction 得唔得

push

一定要推
我地有啲咩可以做

令佢地再開會 之後提出反對 應該係咁 我唔識啊

用《軍事用地協議》打得唔得

頂上去

推啊

推俾更多人睇

推！！

唔知可以點但老解可以執法？？又唔受法院管？？？咁同送中有乜分別點算好

有乜可以做

唔係話仲會開會？
雖然都唔知可以點贏

好無力

琴日睇住live好嬲
但唔知可以點停佢